「求教」其實取消獨立關稅區對普羅大眾有咩影響？

認真求教po
表面取消咗關稅優惠，最傷應該係靠香港出口嘅轉口商同大陸廠
但係長期對一般市民有咩影響[???]

你買部iPhone都會有關稅

美國要打稅，所有美國出口既野對消費者黎講會貴左少少

買IPHONE點解會加關稅
係香港出口去美國先有關稅姐
美國入口關稅唔係香港政府決定咩

轉口公司死曬失業喎大佬

外資撤資

iphone一向係由上海ship落香港

有咩關係???
上海去香港有咩關稅...?

美國入香港貨先要比關稅wo

其實你買好多嘢 都係受惠香港關係法

飛行服務隊幾架直升機 都係因為 有香港關係法 所以先買畀你

如果唔打仗，失業率長期20%以上

上嚟問中學雞做乜，呢到個個唔識答，剩係識亂噏

大陸網購好多係靠香港轉口到大陸
而家取消左優待，係香港設倉既大陸網購商
應該被抽重關稅，而呢啲錢ccp會唔會俾，你自己諗

香港作為轉口港佔整體香港經濟唔細；取消獨立關稅區之後，國際航空貨運、轉口貨運等嘅吞吐量會跌

中國覺得你臭港廢咗隨時落黎武統
對普羅大眾有咩影響
你連臭港最值錢係咩都唔知

物流gg

支持出解放軍

咪影響經濟,搵工難,攬抄囉

香港搵錢其中一個大來源係轉口
外國貨好多會經香港轉支那
支那d唔係咁見得光既野多數會經香港再用香港個名轉去外國/用香港名買
當中香港賺唔小錢

但係呢一切都係建基於外國相信香港制度比支那好
如果美國取消左關係法,等於話比全世界知香港同支那冇分別,咁香港個轉口港地位就玩完,賺錢小左經濟就會差!

冇影響 樓市股市繼續gogogo 淡淡又輸

我唔係做呢行真係唔識嘛

小學常識書有講

中美貿易戰本來關稅唔關香港事 取消左咪同支那一樣囉

iPhone又唔係美國造

香港最值錢果樣野沒左

香港既人 資金會走出香港 香港正式完

以後買美國樂器咪大撚獲

應該會全面性影響香港, 但中國個面子唔輸得, 佢地已經一早托哂股市樓市, 短期唔會好明顯, 但資金走得就好走.

應該無最新cpu買>?

支那有好多野都係靠香港黎進口，一黎佢自己進口就要畀重稅，二黎有D野係賣畀香港唔賣得畀支那，取消香港特殊地方正正一棍打爆支那個春袋，睇佢仲可以點搵著數

進出口佔香港GDP成20%，一下子清袋無得做

三跑係咪可以廢咗佢

零關稅自由港從此再見

More

本身用嚟呃水，本身就係廢

姐係iphone 經香港運回美國比apple 去偷雞慳幾十億關稅

國泰係咪成間公司收得皮

物流業重創，之後經濟不景死既係金融業，然後全方位攬炒

我都想知

同深圳冇分別。人工都睇齊埋。

香港金融地位即時大跌 可能要變返工廠時期

公務員繼續加人工

係咪公務員仲係最終大贏家

唔駛佔機場都有咁既效果

以中共的性格係唔會認衰，封我囉。
下秒鐘就用摺被軍炸你三藩巿

對轉口貿易真係有影響? 美國入口稅一直都係睇件貨既產地而唔係出口港? 有錯請指正

好多港商做trading 轉口出美國都會全滅

大陸都收左佢皮啦
以為奶共就可以有空間生存
ON99

食草卦?

國際形象差左
可能連passport免簽都取消

我覺得會影響進口物價

坐解放軍飛機lor
係山頭炸到渣都無

你見黃金廣場好多店舖賣手機，耳機，其實有一半既生意都係走水貨上大陸，會多左人失業

...iphone係係保稅區做 係唔收稅
Btw 開始唔係講緊對香港人影響咩 上海到香港又點會加價

好多地方轉口要有internal稅，香港就冇，所以好多貨經香港去中共國
利申非專業

搭單問埋, 咁做對美帝本身會唔會有損害
好驚影響到美帝本土經濟 搞到Donald Trump忍住唔出手

再行就係全球。
睇返冷戰係點就係點。歐美有果D嘢，你唔使諗會有。

打你老母 收稅 抽稅

入口美國貨品抽稅姐?
美國出口香港貨品有影響?

講真如果真係屠城我地未有能力反抗
嗰陣好多人口講話出老解就贏但無諗到實際會係點
先唔講外國會唔會真係有人幫, 點都要有少少戰鬥力頂到援兵到先

換返珠江牌A貨

除左轉口之外，冇左獨立關稅會令外國投資者失去信心，外資好似花旗銀行阿就走，連帶失業上升。
不過可能因此香港樓市冇價值，大陸人唔買黎走資，有機會跌

咁蘋果都唔係美國公司

運貨一向都係最賺錢，冇左關稅地位連呢樣野都冇埋

而家龍市炒到全世界第一
仲話gogogo

最直接就係高科技野禁運
唔比運去大陸果d 香港都唔得

一定，好似平時行開最快條路，而家要detour 一定慢左
但相信trump更唔想咁多美資係個中共控制左既地方隨時可能被充公

有最優惠利率
有又深又闊嘅維多利亞港
有國際機場
有一国兩制高度自治

利申：小學常識科記憶

一定無影響，相信政府

copy from internet

獨立關稅區為甚麼引人關注

獨立關稅區（Separate customs territory，又譯單獨關稅區）最初的出現，其實是關稅暨貿易總協定（GATT即世界貿易組織WTO的前身）制定時，希望為未獲得獨立的殖民地政府而設置，令它們除了政治以外，在經濟上有自主權。

起初，關稅暨貿易總協定有30多個非主權政治實體，但後來，多個殖民地國家相繼獨立，現在世貿餘下的獨立關稅區只有台澎金馬、香港、澳門和歐盟。

加入世貿需要遵守一系列的國際規則和條約，具有約束力外，也是一個相對性的保障，例如發生貿易摩擦時，可以透過世貿進行仲裁，不過面對中美較大規模的貿易戰，世貿就顯得有點無牙老虎。

在「一國兩制」下，廣義上來說，香港只有外交及國防事務由中國直接管理，香港可以中國香港的名義參與國際組織，在經貿層面，香港可以自行與其他國家商討雙邊合作，所以順理成章，香港也是世界貿易組織一個非主權國成員，國際社會普遍承認香港在經濟上的獨立地位，法律、稅務事宜等，也與中國大陸有所分別。

不過值得一提的是，世貿規定成員需要在對外貿易關係和參與WTO事務上享有「完全的自治權」，不得受到所屬國家的干涉才能夠保持成員身份，意味著一旦中國政府在經貿層面施以「干預」，世貿有權取消香港的成員身份。

在2001年中國入世前，香港起了重要作用，成為外資進入大陸市場的重要渠道。但現在，中國已成為全球第二大經濟體，物流、航運與世界接軌，某程度上，香港中間人的地位正在減弱，剩下來的最主要是金融，因為中國尚未完全開放其金融體系，相對地香港有較為完善的金融體系，港元亦與美元掛勾，貨幣穩定性較強。

目前中國、美國互相制定的關稅措施，因為香港是獨立關稅區，香港的進出口產品並不受到直接影響，即是香港入口到美國的農產品、科技產品不會被徵稅。
骨牌效應

如果美國不再把香港視為獨立關稅區，對中國實施的關稅措施，將同樣適用於香港，香港向美國出口的貨物就會變得昂貴，而如果美國政府採納今次國會報告，則會對科技出口加以限制，亦會打擊香港近來希望發展科技城市的決心。

但有分析指出，美國要打擊香港這個全球最自由經濟體之一的地方，沒有甚麼好處，香港本身是美國第9大出口市場、第6大農產品市場，美國統計處的資料顯示，2017年美國對港貿易盈餘達326億美元。一些觀察人士認為，在這一利誘下，美國不會想輕易影響到這筆生意而在貿易戰中打香港牌。

香港工業貿易處的數字顯示，香港2017年出口到美國的本地生產產品總值只有約34.6億港元，對出口影響算是輕微，香港甚少產品是完全依賴對美出口。香港科技大學經濟系教授雷鼎鳴接受BBC中文訪問時也形容，這些數字讓外界很容易就能評估美國取消視香港為獨立關稅區的影響。

但是，香港並不能免受中美貿易戰影響。中國銀行高級經濟研究員戴道華早前撰文稱，貿易戰影響下，中美雙邊貿易量會下降，間接影響到香港的轉口貿易。2017年， 2775億港元中國產品經香港轉口到美國；相對地香港轉到中國的美國產品則是732億港元，兩國經香港轉口的貿易貨品只有3507億港元，佔香港同年8.2萬億港元的商品進出口貿易僅4.3%。

單看數字或會以為香港直接受到影響受限，但中美貿易戰會影響整個產業鏈，不能單計算中美之間經香港的轉口貿易，所以難以評估對香港轉口貿易的打擊。

大陸其實好多貨經香港買

咁都係班網購撚賴嘢姐

依家嗰部歐洲機支那有份研發
之前用美國機黑鷹已經唔再賣比香港

Sorry 借個位嚟
千色店變藍色店
好搞唔搞同東方日報搞合作計劃

你哋可以㩒入去個Facebook post到俾嬲嬲

希望可以推到千色跪低
之前千色落TVB廣告已經跪左一次
一係就跪
一係就大家出面罷買

3跑bye-bye

香港同中國一樣要收重稅
即係兩個地方買美國嘢都會貴咗
需求量減少
美國公司嘅總銷量減少
GDP同失業率會有影響

如果香港獨立關稅區對美國公司冇得數
當初就唔會俾香港有特殊地位啦
嗰陣係諗住香港可以做制度上嘅緩衝區
大家一齊搵錢
而家中共踢爆咗自己個春袋
中國香港美國一齊攬炒

所以香港人一直以嚟嘅任務
就係令外國喺經濟損失嘅同時
滿足到道義責任
令外國大眾覺得少咗錢都冇咩所謂
that's why國際線咁重要

依家嗰部h175即係民用版嘅直15

痴線，出解放軍即刻愛國愛黨

呢個時候做野，我反而覺得美國睇到中共黎緊5年大計，封埋香港唯一技術進口地方都無埋，淨係軍事同醫療設備都影響極大

網購唔係入口咩 唔關出口事？

葵涌同蛇口差兩步
你貴人咁多,點解要用你
就係因為出口美國唔洗交稅
航貿一沉 即刻一大批人失業

都係網購撚嘅事

岩岩開左個po 借推
<分秒必爭>係依個時候香港人要重申訴求！唔好係依場角力入面失聲

哩個真

出街見到老解 我即刻下跪添呀

我認為依家開始重心要放喺：在極權之下保全性命同埋力量

我叫佢哋教我摺被添啊

打你老母稅 講中文啦

果然係大企業家

大陸網購商都死

騰訊最高位恒指幾點？
再睇下而家騰訊幾點恒指幾點

me too

你全部進口野都同大陸睇齊

最嚴重係日本可能唔俾你無簽證去玩
學支那人放低十皮野先去旅行
但係連登仔跌都跌左啦
沒事兒沒事兒

因為美國蘋果公司借香港出口到美國，然後先賣出去？

本身中共國仲可以利用香港出口貨到美國避重稅

咁都係網購撚

本身唔係做呢啲生意又唔係金融撚

驚閪咩

我知成個社會係一環扣一環 但我唔信真係會成個社會大地震咁連登仔反應過敏次次都炒車

咁港豬咪去唔到旅行

準備走難，集中營隨時嚟

我就突然諗起
我以前喺UST讀工業工程及物流管理
後來某D原因quit左u 依家讀緊第科

假如我當年有順利畢業的話
可能依家真係要攬炒埋自己份工

特區護照，旅行簽證會麻煩啲？？

上面d留言睇到我好亂
姐係入口定出口受影響

係好撚大獲
你當香港變做印度港咁諗就差不多

出口
入口要睇香港會唔會出反制措施，又或者商界將成本轉嫁消費者引致價格上升

做會中間人嘅進出口公司會大量倒閉

香港好多廣東話唔正嘅支那廠佬可以回鄉食草

...知唔知咩叫保稅區

2018年

貿易及物流
就業人數 718 600
佔就業人口18.6%

增加價值 571,000
佔GDP21.2%

你今次仲唔死

入口無關稅，出口先有

仲有人走水貨？撈哥揾唔到食啦喎

冇得去 amazon 買平野
buyandship 呢啲 仆街第一時間執笠

一堆物流、進出口公司倒閉
姐係好多人包括手足會失業
真正攬炒就係咁 對家同自己都仆街

最好Cut埋航權 到時冇得直飛 Go Go Go

去非洲d老襟國玩

仲好多，有d有骨氣既店舖知你放ebay賣，都唔賣得多俾你

準備轉行

想知香港再出發果班相關行業既老細而家咩心情

贏多幾年
之後經濟玩完 年年唔加薪
香港人開始離開香港 自己難得有鐵飯碗 唔想走 走咗都搵唔到好工
最後脫鉤又滯脹 收d港錢唔知做乜

現在先黎問
基本上trade deal本身因為香港獨立關税所以燒唔到，現在全面燒中香港，你睇下個list有幾長啦。

想問下會唔會影響港幣同美金掛鉤？

咁樓價係咪可以跌返以前咁

笑左，出口到美國唔洗交稅?

出黎鳩噏咗幾句之後等瞓落棺材再出發啦屌

入口就影響在有啲貨係賣比香港唔賣比支拿
宜家禁埋香港姐係支拿就無路買

連登仔平均學歷有冇中三

笑左， 你唔知特別關稅係計原產地?

可以去吉爾吉斯，伊朗呢啲同香港未來旅遊推薦熱點。

永久無日本免簽

中國貨經香港轉口去美國有幾多
美國貨經香港轉口去中國有幾多
你又知唔知?

其實影響大
一環扣一環
經濟差左少左人旅遊消費購物食野
但係大陸人熱錢會湧落黎
變相大陸會得罪更多香港人

冇國家會對自己生產既貨品徵稅
呢樣係一件好on9既事
打擊自己制造業?

正呀，大概會變到好似支那咁，得返45個免簽國，諗起班撚屌港豬個去唔到旅行個樣都爽呀

睇聽日股市就知
睇下林鄭話升左四百點 反映到國安法係正面既

呢次係幾負面

入口無關稅架，一樣咁平

簡單啲黎講香港轉口貿易死哂，同埋會收番同中國一樣既關稅，香港係靠轉口貿易同金融而家而經死左一樣

我個行做珠寶trade show 應該可以收皮

名義上都係free port 可以點反制?
結果都係硬食

你出街問十個人 十個都唔一定知啦
唔做呢行有幾多個知呢

其實香港係轉口港，入口關稅一直計原產地，就算之前中國貨落香港，轉口美國都係要比關稅。如果唔計原產地，咁之前打貿易戰，大陸一早落黎晒香港再出口美國啦，中國駛跪？

其中一個大問題係高科技技術同產品, 例如係研究用設備 唔會賣俾香港

我幾想同777講 其實我今日屌完閪心情好先升咋

中國唔洗跪
中國邊跪過人...
中國淨係要人跪佢
香港大碌了

工廠都無間 死撚梗

香港內需細，好多貨係入香港轉運世界
美國制裁就變成香港運去美國都要打重稅，香港去美國出口先死，自不然入口都少
無左獨立關稅區，其他國家都會跟隨，視香港為中國一部份，因為響香港出口同響其他港口出口已經無分別，於是就唔需要響香港走

我唔係做出入口
基本常識

政府 冇左金融條水 只好靠個人交稅
開刀窮民 學外國幾十%既稅

唔好睇少呢幾%
兩邊加埋就十幾%
都幾百億至幾千億
有機會清零。
都夠失業人口升幾%

咁所有經外國>香港>中國/中國>香港>外國既貨都唔駛做,
因為香港冇晒特殊待遇, 同中國一樣, 係咪可以咁理解?

小三就差唔多
連香港最重要既經濟價值都可以唔知

其實真係明白到中共呢廿幾年幾成功 培養到幾多港豬

同時唔知幾多萬人失業

真係打你老母 改番好無

比你開放問下連燈仔

說出重點來

小粉紅真係覺得自己支共成功自主研發
咪又係去外國偷野偷呃拐騙

睇下有冇人答

之前受惠中美貿易戰有平車厘子、士多啤梨
因為去唔刑支那而困左在香港

而家用食的層面諗美國牛肉、水果、新奇士都要加價

認真？你真係認為冇咁大影響？

google仲快啦

好多人失業

政治對抗既頭炮，之後發展如何就好難講

希望bno平權同埋美國收我去讀phd

咁就好，到時藍絲都反

講緊唔GOOGLE既話有幾多人識

一環扣一環
出入口少左>物流少左>貨運少左

買定艘舢舨出海捉魚食啦！唔駛收稅

香港轉黎轉去咪又係大陸去外國／外國去大陸。
其實靠某個地方轉口避稅呢條橋，對好多地方都已經唔work。
21世紀喇，人地國家唔係傻，而家周圍都問你拎coo睇產地，就算唔問你拎，海關要查都唔係難事。
平時放你過關只係有心留個後門係度方便大家。而家正式落閘ban埋香港就

真正傷害唔只係收你關稅，而在於取消獨立關稅區係取消香港關係法既第一步。
跟住落黎就會慢慢將香港同中國睇齊，然後將對伊朗政策放係中國身上。
伊朗下場係點就大家睇到啦。

金融中心地位失左

至少美國牛、生果、農產品，
都係貴食

今時今日仲係香港話事咩

係，負支產

經濟差就一定
庫房重有冇機會水浸？可以拎來派糖
稅收少左 自然d公共服務要cut

個post無5毛既？ 點解無人話無影響 拿石頭砸自己？

抽氣扇可以力保伊朗同俄羅斯免簽

點可以唔搞
一定要搞埋明日大嶼
快撚啲燒晒啲錢

轉口物流等公司本身已經死死下,都冇乜錢搵
係呀佔gdp好似成2,3成但都唔關平民事
支那利用香港入轉口食物,高科技野

取消獨立關稅區其實等同直接殺死支那,亦係支爆必要條件

宜加有冇咩美國貨要買定先？求教

中介,中間人仲邊搵到食,仲有世界大勢注定係去中心化

美帝

所有國家都對香港出口既貨重稅?
都係笑左， 你唔對中國入口貨徵重稅反宜對香港徵?
Okay, 你對香港徵重稅， 中國唔反制你?
根本宜家個個國家都想同大陸做生意
如果要企美國邊， 一早唔洗等關係法
中美貿易戰一早企左係美國個邊唔洗等宜家

佢都可以加出口稅 變相香港想買美國野 人地會加價

高科技產品禁入口
無記錯包醫療產品
第日要用支那貨

過多幾粒鐘就開市

其實我哋講咁多都多餘 試吓取消咪知咩事

真係我係中國人啊hi快撚d取消啦你老味

維多利亞港水深港闊………………

交唔起稅，然後popo就無得再tg放題？

出口稅.....
咁真係多謝美國咁睇得起香港
佢唔對中國徵出口稅反而對香港徵

封左香港個bug 位 制裁中國就會無位走，話香港買美國貨貴左果啲傻仔，其實小學畢業未？

另外申請美國簽證特區護照可能同中國一樣

外界如果因此對港元失去信心，這下衝擊會好大

先進醫療設備唔再有
先進實驗器睇唔再有
太多唔多講
最盡可以唔俾港元掛鉤
甚至唔俾香港用港元

国家蛆国冇錢比了

黃圈進口美國水貨

以後全世界所有外國人都會叫香港人做中國人
香港人無得再自以為高人一等

唔係可能 係一定

美國仲可以取消聯繫匯率既

香港金管局照同你兌美元可以點取消？唔認港幣再印假港幣兌撚晒香港啲美元？

香港會步入經濟大蕭條

好多人誤會左香港免關稅地位呢樣野....
我係度班門弄虎咁講下....
第一，以我所知全世界咁多個國家
都唔會對自己出口既貨品徵稅(打擊自己制造業?)
所以話買美國貨，iphone會貴左個d小朋友可以出少句聲
第二， 香港同新加坡係地球上少數免關稅既地方， 呢樣野係唔係受其他國家影響(我唔收你錢唔通你要迫我收你)
第三，特別關稅係睇原產地， 唔係睇出運國家， 你可以呃但係唔會呃到， 香港本身基乎冇制造業，冇人會打made in HKG去呃美國海關咁蠢， 而事實上兩國經香港中轉既貨其實唔係好少， 但亦唔係好多

之前睇報導，
美國有權強迫港元同美元脫勾，
至於實際操作係點，
唔係呢行，我唔識

轉口業全仆街

美國大學呢排突登唔收中國人

美國可以先取消港幣與美元掛鉤
港幣會大撚獲

如果美國制裁包括金管局
美金兌匯系統唔接受金接局使用
有冇可能做到

話無影響果d真係⋯
簡單一句香港變深圳/上海已經夠死啦
之前點解要經香港轉口番支那個原因仍然存在
而家香港做唔到白手套
咁d需求點樣去彌補番？支那做到就唔使香港做
而家香港都做唔到了

仲有老美帶頭
其他國家都要跟
物流死就一定死硬
但唔止物流
高科技產品呀金融呀等等都玩撚完

國安法一路推一路話唔影響兩制
支那唔驚使乜不斷話無事無事
連支那都驚無兩制你話唔驚真係得啖笑

佢地只係唔驚老美真係郁手覺得只會係口交
唔係真係唔驚取消香港關係法

機械嘢 唔會俾香港? eg:醫療/工業嘢
一早禁咗蝗國 之前一直係搵香港做手套再轉返上去
依家冇埋?
咁個數碼港係咪執得?

大陸大把貨經香港去美國

根本數碼港科學園
其中一個大功能
就係俾支那喺香港開一間公司
用香港名義入口科技產品
同埋派支那人黎扮哂喺香港做科研
再轉返入支那

如果終極攬炒
呢個都會死埋

上海ship香港要交稅香港已獨立

最好快啲執 垃圾數碼港

歷史由自己開始
連登仔未聽過嘅就打人老母

中國人嚟炒樓係為走資，依家走唔到仲點會升

依家未知佢制裁有幾辣
外匯管制冇錢出入就金融核爆

冇左關稅區既連帶效應要睇支那公司押左幾多注係香港轉運

呢篇wiki對你應該有啲幫助

中國股票市場單機版，左手賭右手！

之前唔係話啲中共高層有幾千億喺瑞士咩
無左香港佢果幾千億點洗白

制裁同取消關稅係兩回事
真係制裁資產既佢地走去邊都冇用

其實當我睇到林鄭咁講，就知準備大冧市

平民咪又係咁 駛替港共諗咁多咩

全世界都跟美國頭 香港之所以金融咁撚勁 係因為美國認可 咁其他國家緊係放心投資 依家美國直情講到明 香港=中國 咁啲人仲撤資走咩 好快就會失業率爆升 所有野都係中國一手造成 唔抵得香港咁多人支持就搞撚死香港 一拍兩散

你都on99

仆街，如果你係5毛仲話可以直接block，但如果你單純係蠢又好似唔係幾好

7婆一開聲講邊瓣就衰邊瓣

好大影響，整體經濟衰退
失業率爆升，通脹問題
但樓價應該會跌

另外如果有時間，麻煩幫幫忙做份問卷

睇港共加唔加番美國關稅還擊

弊在支那肺炎連呢兩個都得罪埋

唔會咁快見效，效果會係社會頂層燒落黎，D外資外藉員工會走，加上一波移民潮，大量拋售資產業，樓市會先跌，你唔係炒樓收租為生或地產業界，你只會先感受到供緊或者供完嘅樓蝕本幾十萬
股市有維尼托一陣，佢都要比時間自己友走資，之後話知你香港係點都唔理你，我諗都冇人會自宮完會keep住保養個冇用龜頭
一開波星斗市民都淨係覺得D野貴咗少少，餐飯貴咗
其實就算政局幾不穩，世界點樣變，始終都要勞動人口，班基層只不過係換過一個新方式去捱
班有錢佬就話走就走，今次死得最慘就係果班游咗過淺水區就當自己上咗岸嘅中產，上面一撤資，呢班人隨時連工都冇埋，況且如果係中資公司，維尼實搵大陸人做管理層，呢堆人一係留係到用大半世人儲落黎嘅港紙抆屎，一係移民走，從頭再捱多幾十年

樓價跌

都唔係，冇咗零關稅，加工出口同制造出口都做唔到，學定釣魚啦

其實有咩影響都唔緊要
最緊要就係可以有一大班平行時空/港豬陪葬

上年立蒙面法 你地繼續吃喝玩樂
中大poly打得咁辛苦 仲屌手足阻住你地返工
幫你地罷埋工 你地仲要走去返工

好啊 返啦 繼續返啦
有得返好返 遲下齊齊失業

有得你地表態個陣就唔理
到時無得表態就黎後悔

唔緊要啦 我爛命一條 最緊要就係睇到班藍既 港豬 齊齊仆街

問題係做價太高，
益中資
而且設計on9

唔係淨係教山多平地少ga ja eh

呢個問題好闊
影響太廣，都唔知從何答起

係咪掉轉左
應該係美國人買香港貨/經香港轉口貨貴左先啱
跟住美國人就因為d貨貴左唔買
而香港轉口商/生產商就會收皮
之後拖累銀行業金融業一次過引爆

轉晒做歐洲囉，不歐洲惡性競爭好多啫，美國市場其實好難入的，要平行進口唔易，所以肯花功夫做晒D野“例如係美國開代理公司申請批文等等”入到美國相對競爭係會細咗。

出口要加稅
人工又咁貴
真係可以做返漁村仔

買嗰個又點有關稅呢 依靠香港出口大陸/香港出口
企業 貿易佢地就大獲啦

轉口港 佔香港收入百分比就知幾重要

我都唔洗買直升機

佢禁啲野都唔係一般市民買架啦

咩撚都貴曬，商家佬無利可賺，唔入貨香港 or 入唔到，唔再係購物天堂，經濟變差，外國人離開，變成普通支那城市。變成深圳上海咁。無曬特色

難產 但錢照課比chi-na

出口，入口，係兩樣野。出口要你稅，入口要你稅

樓市唔會跌太多

一線城市

香港太多人要住要買樓

上海終於有機會代替香港

再出殯

呢個真，成日想消滅香港，溶入大灣區，共狗習平近親手殺死香港

呢個真

今鋪真係可以破產

利申 老豆老母做物流

傻西先會信gogogo

你會冇野撈呀 你會失業呀
港紙會大貶呀 你買舊野都貴過人呀
行業死晒 正苦冇收入
老綜都唔會有
你會食屎呀

點呀 爽唔爽呀

你條友都唔係答緊樓主問題
唔識答就睇下書啦

你隨時想入口汽車零件都係戰略物資管制，整車尚且如此，你叫藍絲點做生意

最基本咁失業人口咪又擴大囉

免簽去到俾人私了

你話呢傻鳩
跌到仆街 你覺得會點呀

消費品真係好小事
真係價錢嘅問題

一個國家如果唔當香港獨立關稅區嘅話
受出口管制個d，包括戰略物資，高中低科技軟硬件，重工機械技術。有ECCN號碼個d。
出口國要重新評估制定出口政策原則，可能係以配額，可能以每單批准，可能embargo

本身免税 笑乜

乜撚都唔識
鳩叫攬炒
以為自己冇事

淘寶又唔包郵 amazon又貴左

遲下連手機都無得買

offshore trading
買/賣方
同
出貨/收貨人
可以係唔同entity, 係唔同地方

咁資金流一樣

the other way around

你無計到港匯貶值嘅輸入性通脹影響

對普羅大眾的影響...

易咗買樓

公務員最好走唔到 世世代代做中国香港人

其實收入口稅影響真係唔係好大
前幾年香港出口去美國既貨得三十幾億
除非可以搵到其他國家跟機

問題係有幾多野由原本可以入口 變成限制/禁止出口去香港
從而影響香港轉口/零售/製造業
而當中又由幾多跟中國產業有關亦都係一個關鍵

大幅填海之前 的而且確係

我知呀，純粹係因為我細個都係咁讀，但家陣填到搭條橋都行到過去，大船都唔敢入去怕click實啦

龍市唔會跌 剛需

就算生意keep到 成本高咗下會炒人同減人工

仲有中國肺炎嘅影響未完全浮晒面

手足要食樹皮

你未計服務出口呀

制你老母

阿你爸爸要收皮

直接食樹皮

大陸買唔到i9咩

爽！成功攬炒！
最好失業率20%，物流業失業率80%

好一個低能兒

香港轉口生意 drop to zero

武統諗多咗 台灣有自己軍隊就話要武統啫
香港黑警同中共企埋同一陣線 繼續濫捕濫暴打壓已經夠

銀行收左一半皮咁囉

做貿易嗰班未hihi先

貶咩值？

冇問題，中央會繼續托市，唔怕！

新奇士橙會貴左

iPhone 未必會貴咗，但Google Pixel 可能會，因為Google Pixel 係經香港出貨

無影響，打工失業對連登無影響
個個FG 50k

香港轉口唔係好多？
淨係技術都玩死你，唔一定要實體貨

成日話香港人有錢丫
依家你黎嚇我？

最好中國加埋美國關稅報仇啦
咁先係戰狼架嘛

商家受影響冇生意，中小企執笠，失業率升

錢事小
佢限制你唔比入口某啲野先大獲

香港嘅貿易公司賺嘅地方，就係賺轉口關稅中少少油水，如果冇咗 免關稅呢條油水， 點解要喺一個租金又貴人工又貴嘅地方，去開公司呢？

所有進出口貿易都有影響，所有有關業務可以

其實你可以留意下，身邊好多人靜靜雞已經將港元換美金！

經香港去美國既來貨因為關稅而貴左，同類貨品下競爭力下降。
銷量差，落少左單，香港少左出貨賺少左，頂唔順咪收皮囉。

呢個真係好撚好笑
你有有去過日本啊？你日本買鞋使唔使俾關稅
屌你老母戇鳩鳩

出口去美國係唔多
但獨立關稅區唔係重點
呢個只係香港關係法其中一點
其餘個d先係大問題
例如敏感嘅科技技術唔會出口比你
最撚驚係美國帶頭取消
其他國家會跟隊
咁先係最傷

你食日本生果都要比稅

Gdp 冇2-3成 唔關平民事？
負增長3-5%已經大撚鑊

而家唔係100蚊冇2-3成
縮水30%起碼五十萬人跳樓都得

真係唔好上黎教壞人

出口同入口有分別wo
而家講緊美國要收由香港出口去美國嘅貨品關稅

你講香港人買iPhone 有關稅
最多應該係香港都亮劍收番入口貨關稅先有機會

似乎你連關稅係點運作都搞錯wo

本身已經比支共鉗制，幾個貨櫃港口得返3個運作緊，直頭係送物流業落地獄

香港物流一死，糧食、資源、日用品都係咁先

點可以洩露軍事機密

五毛嚟 一早block咗

依家淨返個機場

宜家讀書仲有無"維多利亞港,港闊水深"依句野讀?

晶片夠唔係美國做啦，咁又禁到華為？

我屌老母一入黎就見到有人9up

維多利亞港
而家已經填到似維多利亞河 遲下可能變埋維多利亞渠

當初篤灰個幾件藍絲飛雞有冇嚇到癩屎，以一己之力收左大半間公司皮

咩黎， 具體d講下有乜影響?

咩技術要經香港轉運去中國?
未聽過

1、生物技術，例如納米生物學；合成生物學；基因組和基因工程；神經科學。

2、人工智能（AI）和機器學習技術，例如：神經網絡和深度學習（例如，腦模擬、時間序列預測、分類）；進化和遺傳計算（例如遺傳算法、遺傳編程）；強化學習；計算機視覺（例如，物體識別、圖像理解）；專家系統（例如決策支持系統，教學系統）；語音和音頻處理（例如，語音識別和制作）；自然語言處理（例如機器翻譯）；規劃（例如，調度、博弈）；音頻和視頻處理技術（例如，語音複製、deepfakes）；AI雲技術；AI芯片組。

3、定位、導航和定時（PNT）技術。

4、微處理器技術，例如：片上系統（SoC）。

5，先進的計算技術，例如：以內存爲中心的邏輯（Memory-centric logic）。

6、數據分析技術，例如：可視化；自動分析算法；語境感知計算。

7、量子信息和傳感技術，例如：量子計算；量子加密；量子傳感。

8、物流技術，例如：移動電力系統；建模和模擬系統；資産總體可見度；基于配送的物流系統（DBLS）。

9、增材制造（例如3D打印）。

10、機器人，例如：微型無人機和微型機器人系統；集群技術；自組裝機器人；分子機器人；機器人編譯器；智能微塵。

11、腦機接口，例如：神經控制接口；意識-機器接口；直接神經接口；腦-機接口。

12、高超音速空氣動力學，例如：飛行控制算法；推進技術；熱保護系統；專用材料（用于結構、傳感器等）。

13、先進材料，例如：自適應僞裝；功能性紡織品（例如先進的纖維和織物技術）；生物材料。

14、先進的監控技術，例如：面印和聲紋技術。

又講科技技術
美國有咩科技技術會出口比香港同中國?
做晶片既技術? 做車床既技術?
基本上取唔取消都唔會比你
其他國家都唔會, 賣左比你等你自己做頂死返自己?

技術? 即係大部份都係軟件?
我係越南/ 泰國買完再運返去中國又得唔得
真係咁大影響

你返去睇下中国2025係乜，越南/泰國買左技術轉移去中國就等比人制裁埋一份啦⋯⋯

大陸買咁多晶片咪一樣自煮研發唔到
你估買左就一定自己做到咩
仲有唔單止講緊made in usa先唔出口
如果件貨物係有涉及美國嘅科技專利都可以封殺你
唔理你印度製定英國製
仲有科學園個d空殼公司年中都唔知經香港買左幾多敏感野送返上大陸

你咁樣講,
即係美國其實明知D技術係經香港轉運去中國
佢都唔理, 係擺到明要益香港咁話啦
同埋禁運同打稅係二回事唔好撈亂黎講

遲下叫習大河啦

即係所有美國"高科技"公司都唔比同大陸做生意
咁美國D"高科技"公司係咪一樣摺得
如果你既結論係咁, 其實取唔取消關係法都冇影響

轉炒daul -use goods

入口岀口邊個收緊稅唔識分？

換唔到美金先係最慘...

個個唔撚係關稅阿傻仔

失業

yes! 快！
唔該日本行先
廢老末日

個個係消費稅

之前公司係做物流
公司主要既客係一間幾大既電子公司
來源由東南亞入口 經香港返大陸組裝
組裝完就經香港飛美國
由大陸廠生產 到物流到去美國相關既都會少好多生意先

你鐘意講匪語?支那仔

又唔會話完全唔比做生意
即係將香港等同於中國對待之嘛
中國冇得用嘅我地咪冇得用囉

想問下點拖累銀行金融？因為還唔起錢(銀行) 同埋d公司收左皮，冇人借錢(金融) ？跟住金融業痿縮 國際金融中心收皮？